โสมขาวผุดสนามบินนานาชาติใหม่

วันศุกร์ที่ 28 เมษายน พ.ศ.2543
โสมขาวผุดสนามบินนานาชาติใหม่


• หวังเป็นสนามบินหลักเอเชีย

อินช็อง - ผู้บริหารสนามบินแห่งใหม่ของเกาหลีใต้ มั่นใจสนามบินนานาชาติ "อินช็อง" 
จะเป็นสนามบินหลักของเอเชีย แข่งกับเช็ค แล็ป ก๊ก ของฮ่องกง และคันไซ ของญี่ปุ่น 
พร้อมเปิดให้บริการทันช่วงฟุตบอลโลกในปี 2545

นายกัง ด็อง ซุค ประธานสนามบินนานาชาติอินช็อง ซึ่งเป็นสนามบินนานาชาติแห่งใหม่ของเกาหลีใต้ 
กล่าววานนี้ว่า ข้อได้เปรียบของสนามบินนี้ คือ ใช้งบประมาณในการก่อสร้างน้อยกว่า 
เนื่องจากอาคารที่ใช้ก่อสร้างมีราคาถูกกว่าสนามบินเช็ค แล็ป ก๊ก ของฮ่องกง ถึงครึ่งหนึ่ง 
และถูกกว่าสนามบินเมืองคันไซ ของญี่ปุ่น ราว 1 ใน 3

ทั้งนี้ เกาหลีใต้ใช้เงินลงทุนถึง 5,000 ล้านดอลลาร์ สร้างสนามบินนานาชาติอินช็อง 
โดยตั้งเป้าให้เป็นสนามบินหลักของเอเชีย โดยมีคู่แข่งสำคัญ คือสนามบินเช็ค แล็ป 
ก๊ก ของฮ่องกง สนามบินนานาชาติกัวลาลัมเปอร์ ซึ่งเปิดปี 2541 และสนามบินนานาชาติคันไซ 
เมืองโอซากาประเทศญี่ปุ่น เปิดเมื่อปี 2537 โดยในระยะแรก คาดว่า สนามบินอินช็องแห่งนี้ 
จะสามารถรองรับผู้โดยสารได้ 27 ล้านคน บรรทุกสินค้าได้ 1.7 ล้านตัน และรองรับเที่ยวบินทั้งหมด 
170,000 ต่อปี

ผู้วางแผนโครงการนี้ คาดว่าภูมิภาคเอเชีย-แปซิฟิก จะมีสัดส่วนครึ่งหนึ่งของการเดินทางทางอากาศของโลก 
ภายในปี 2553 โดยสัดส่วนของเกาหลีจะเพิ่มเป็น 2 เท่า

อย่างไรก็ดี นักวิเคราะห์หลายคน ให้ความเห็นว่า สนามบินอินช็องคงมีจุดอ่อนอยู่บ้าง 
เนื่องจากผู้เดินทางส่วนใหญ่อาจพอใจที่จะได้ใช้เวลาระหว่างรอเปลี่ยนเที่ยวบิน 
ที่กรุงโตเกียว หรือฮ่องกงมากกว่า ขณะที่สนามบินอินช็องแห่งนี้ อยู่ห่างจากย่านชอปปิงกรุงโซล 
โดยใช้เวลาเดินทางด้วยรถยนต์ถึง 1 ชั่วโมง

สนามบินแห่งนี้สร้างขึ้นบนเกาะเล็กๆ 2 เกาะที่ถมดินเชื่อมเกาะเข้าด้วยกัน และอยู่ไม่ห่างจากชายแดนเกาหลีเหนือมากนัก

นางโซเนีย ซ็อง นักวิเคราะห์จากเครดิต สวิส เฟิร์สท บอสตัน แสดงความไม่แน่ใจว่า 
ผู้โดยสารชาวจีน ญี่ปุ่น และเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ จะพอใจกับการแวะเปลี่ยนเครื่องที่สนามบินอินช็อง 
ในการเดินทางไปยุโรป และอเมริกาเหนือหรือไม่ 

นางซ็อง เสนอว่า ผู้ดำเนินการก่อสร้างสนามบินแห่งนี้ ควรจะเร่งแก้ปัญหาความไม่สะดวกสบาย 
รวมถึงค่าใช้จ่ายที่ผู้โดยสารต้องใช้ในการเดินทางจากสนามบินไปยังย่านชอปปิง โดยทางรถยนต์ที่เชื่อมต่อระหว่างสนามบินและกรุงโซล 
กำหนดจะแล้วเสร็จในเดือนพ.ย. ขณะที่ระบบโดยสารทางรถไฟ ล่าช้ากว่ากำหนดหลายปี และคาดว่าจะเปิดให้บริการได้ในปี 
2548

อนึ่ง การก่อสร้างในส่วนของอาคารผู้โดยสารจะแล้วเสร็จในเดือนมิถุนายนที่จะถึงนี้ 
หลังจากนั้น จะมีการตรวจเช็คระบบไฟฟ้าและคอมพิวเตอร์ ในเดือนกรกฎาคมเพื่อไม่ให้เกิดปัญหาเหมือนสายการบินเช็ค 
แล็ป ก๊ก เมื่อครั้งเปิดให้บริการใหม่ๆ และคาดว่า สนามบินแห่งนี้ จะเปิดให้บริการได้ในเดือนมี.ค.ปีหน้า

สนามบินอินช็องนี้ จะเปิดบริการตลอด 24 ชม. เหมือนสนามบินคันไซของญี่ปุ่น เนื่องจากบริเวณที่ก่อสร้างอยู่ห่างจากแหล่งชุมชนที่มีขีดจำกัดเรื่องเสียง 
ซึ่งแตกต่างจากสนามบินทั่วไปของกรุงโซล ที่อยู่ใกล้เมือง ต้องปิดบริการระหว่างเวลา 
23.00 น. ถึง 6.00 น. 

Krungthep Turakij Newspaper
